﻿ Đức_Huy : Hãy yêu như yêu lần đầu
Đức_Huy lôi_cuốn người đối_diện bằng cách nói_chuyện lạc_quan và bình_dị . Nhạc_sĩ của những bản tình_ca lãng_mạn không_bao_giờ mất đi niềm_tin vào tình_yêu dù anh vừa trải qua sự đổ_vỡ hôn_nhân .
NS Đức_Huy - Một năm trở_lại đây , anh ở VN nhiều hơn ở Mỹ , anh nghĩ sao về ý_định về nước hẳn ?
- Chắc_chắn là có nhưng tôi đang vướng_mắc chuyện gia_đình , các con tôi vẫn ở Mỹ và tôi phải có trách_nhiệm với chúng . Bên_cạnh đó , tôi có mẹ_già bệnh nặng không di_chuyển được .
- Cuộc_sống của anh ở TP_HCM như_thế_nào ?
- Tôi thuê nhà_ở nhưng rồi cứ chuyển chỗ liên_miên vì chưa tìm được căn_hộ nào ưng_ý , như_vậy là vẫn chưa an_cư . Chắc thời_gian tới , tôi phải tìm mua một ngôi nhà để yên_tâm đi diễn .
- Cảm_xúc sáng_tác của anh trên quê_hương đã thay_đổi như_thế_nào so với những ngày ở Mỹ ?
- Thay_đổi nhiều lắm . Bên_Mỹ nhịp sống gấp_gáp , sôi_động và tôi luôn bị cuốn vào guồng quay đó , không có nhiều thời_gian để sáng_tác . Còn về VN , tôi được tương_đối thư_giãn để đầu_tư thời_gian và công_sức cho những ca_khúc mới . Tôi thường sáng_tác vào đêm , lúc đó rất nhiều cảm_xúc và được yên_tĩnh chuyên_tâm vào công_việc . Sắp tới , tôi sẽ ra_mắt khán_giả một album gồm các sáng_tác mới với sự thể_hiện của các ca_sĩ tên_tuổi trong nước .
- Trong âm_nhạc , anh là một người đàn_ông yêu say_đắm và nồng_nàn , còn ngoài đời thì_sao ?
- Một_số bạn_bè tôi cũng là nhạc_sĩ thường bảo rằng những người_làm nhạc chuyên_nghiệp phải khác người nhưng ở mức_độ người khác chấp_nhận được . Có_lẽ tôi cũng không ngoại_lệ , thậm_chí tôi hơi điên một_chút ( cười ) .
- Anh mong_chờ một người phụ_nữ như_thế_nào sẽ đến với mình ?
- Ai mà giải_thích được tình_yêu ? Tôi sẽ yêu ngay từ lần gặp đầu_tiên và với tôi cuộc tình nào cũng giống như yêu lần đầu . Tiếc rằng tôi vẫn đang mong_chờ một người phụ_nữ của đời mình . Cũng có nhiều người bày_tỏ tình_cảm với tôi nhưng chắc là họ yêu bài hát của tôi thôi .
- Từng_trải qua bao thăng_trầm , đau_khổ của cuộc_sống , anh rút ra những kinh_nghiệm gì cho cuộc_sống của riêng mình ? - Hãy yêu những gì đang có dù_rằng chỉ có rất ít . Với tôi , từng ngày của cuộc_sống đều như một ngày mới . Hãy mơ_ước một cuộc_sống như_là được sống vạn_thọ , hãy yêu như yêu lần đầu_tiên .
Theo Ngoisao
